Написать программу для создания и использования "базы данных" об успеваемости студентов. Данные об одном студенте должны храниться в структуре следующего вида:

 

struct stud

{

   char *first_name, *last_name;

   int year, month, day;

   double av_grade;

};

 

Здесь first_name и last_name - указатели на имя и фамилию студента; year, month, day - год, месяц и день рождения студента, av_grade - текущий средний балл студента, next - указатель на структуру, хранящую информацию о следующем студенте.

 

Программа должна предоставлять пользователю следующие возможности:

 

1. Считывать исходную базу данных из файла, имя файла должно запрашиваться у пользователя,

2. Записывать текущую базу данных в файл, имя файла должно запрашиваться у пользователя,

3. Выводить текущее содержимое базы данных на экран,

4. Добавлять запись в базу данных как вводя данные с клавиатуры, так и считывая данные из файла, имя файла должно запрашиваться у пользователя,

5. Удалять произвольные записи из базы данных,

6. Искать студентов в базе данных по фамилии.

